\chapter{\LaTeX's~Arsenal}
\label{ch2:arsenal}
ดังที่ได้กล่าวไปในบทที่~\ref{ch1:usingTemplate} การใช้ \LaTeX~ ทำให้ผู้เขียนสามารถมุ่งเน้นไปที่การเขียนเนื้อหาโดยไม่ต้องคำนึงถึงรูปแบบเอกสารเหมือนดังเช่นใน word processing ทั่วๆไป ในบทนี้จะเป็นการพูดถึงการใช้งาน \LaTeX~ และฟังค์ชั่นเพื่อใช้ในการสร้างเอกสารในรูปแบบต่างๆ

\section{การสร้าง Section}
\label{ch2:sec:section}
การสร้าง section สำหรับเอกสาร \LaTeX~ สามารถทำได้โดยการใช้คำสั่ง \textbackslash section\{ชื่อ\}, \textbackslash subsection\{ชื่อ\}, และ \textbackslash subsubsection\{ชื่อ\} เพื่อกำหนดหัวข้อ, หัวข้อย่อย, และ หัวข้อย่อยในหัวข้อย่อย ตามลำดับ ดังที่แสดงในโค้ดด้านล่าง

\begin{lstlisting}[language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
\section{Section Name}\label{section label}
Example of section's content.

\subsection{Subsection Name}\label{subsection label} 
Example of subsection's content.

\subsubsection{Sub of subsection Name}
Example of sub-subsection's content.
\end{lstlisting}
โดยผลลัพธ์ที่ได้จากโค้ดเมื่อทำการคอมไพล์แล้วจะเป็นดังที่แสดงในรูปที่~\ref{ch2:fig:section}
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[width=.5\textwidth]{section.png}
	\caption{หัวข้อ และ การรูปแบบการจัดเรียง}
	\label{ch2:fig:section}
\end{figure}

\section{ย่อหน้าเอกสาร (paragraph)}
ปรกติแล้ว \LaTeX~ จะสร้างย่อหน้าเอกสารเมื่อผู้เขียนมีการพิมพ์ <Enter> สองครั้งระหว่างข้อความ อย่างไรก็ตาม \LaTeX~ สามารถให้ผู้เขียนกำหนดขนาดพื้นที่ระหว่างย่อหน้าเอกสารได้เองโดยการใช้ คำสั่ง \textbackslash\textbackslash[ขนาดพื้นที่ที่ต้องการ] การใช้คำสั่งนี้แนะนำให้ใช้ในบรรทัดสุดท้ายของย่อหน้าเอกสารก่อนหน้า ตัวอย่างการใช้งานสามารถดูได้จากโค้ดด้านล่าง นอกจากนี้แล้วการกำหนดขนาดระหว่างย่อหน้าเอกสารสามารถทำได้ในรูปแบบอื่นๆอีก โดยสามารถดูวิธีการเขียนได้จากตารางที่~\ref{ch2:table:breaks}

\begin{lstlisting}[float,language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
Some sentenses.....
......\\[0.5cm] <Enter>
<Enter>
Other some sentenses ......

Result:
	Some sentenses.....
.......


	Other some sentenses .....

\end{lstlisting}
\begin{table}[h]
\footnotesize
\caption{Commands to break the line}
\label{ch2:table:breaks}
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\textbackslash newline 	&	Breaks the line at the point of the command.\\
	\hline
	\textbackslash\textbackslash	&	Breaks the line at the point of the command; it is usually a shorter version of the previous command, but \LaTeX sometimes redefines it for several environments.\\
	\hline
	\textbackslash\textbackslash[extra-space]	& Command \textbackslash\textbackslash has an optional argument that specifies the amount of extra vertical space to be inserted before the next line. This amount can be negative.\\
	\hline
	\textbackslash\textbackslash*	& Breaks the line at the point of the command and additionally prohibits a page break after the forced line break. This command also features the vertical space as optional parameter.\\
	\hline
	\textbackslash linebreak[number]	& Breaks the line at the point of the command. The number you provide as an argument represents the priority of the command in a range from 0 (it will be easily ignored) to 4 (do it anyway).\\
	\hline
	\textbackslash break <TeX>	& Breaks the line without filling the current line.\\
	\hline
	\textbackslash par <TeX>	& Starts a new paragraph (same as 2x<Enter>).\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\section{การกำหนดรูปแบบของข้อความ}
\label{ch2:sec:paragraph_align}
ในบางครั้งเมื่อมีความจำเป็นต้องทำการกำหนดรูปแบบข้อความเอกสาร เช่นการกำหนดระยะจากขอบกระดาษด้านซ้ายมือ หรือ การจัดรูปแบบข้อความให้มีการ ชิดไปทางซ้าย หรือ ขวา \LaTeX~ สามารถให้ผู้เขียนกำหนดรูปแบบได้เองผ่านคำสั่งต่างๆดังหัวย่อยดังต่อไปนี้

\subsection{การกำหนดระยะห่างจากขอบกระดาษด้านซ้าย}
\label{ch2:sec:paragraph_align:indent}
ผู้เขียนสามารถใช้คำสั่ง \textbackslash setlength\{\textbackslash leftskip\}\{extra-space\} เพื่อปรับระยะห่างของข้อความจากขอบกระดาษด้านซ้ายได้ตามความต้องการ อย่างไรก็ตามผู้เขียนมีความจำเป็นต้องทำการกำหนดค่า extra-sapce กลับไปเป็น "0pt" ทุกครั้งเมื่อเสร็จสิ้นการใช้งานเพื่อให้ระยะห่างกลับไปเป็นค่าปรกติ โดยตัวอย่างการใช้สามารถดูได้จากโค้ดด้านดังต่อไปนี้ 

\begin{lstlisting}[float=htbp,language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
\setlength{\leftskip}{1cm}
\noindent Content with adjusted left space [Line1]\\
Content with adjusted left space [Line2]\\
...

\setlength{\leftskip}{0pt}
\noindent Content without adjusting.
\end{lstlisting}

\newpage\noindent
ซึ่งผลลัพธ์จากโค้ดด้านบนเมื่อผ่านการคอมไพล์จะได้ผลดังต่อไปนี้\\

\setlength{\leftskip}{1cm}
\noindent Content with adjusted left space [Line1]\\
Content with adjusted left space [Line2]\\
...

\setlength{\leftskip}{0pt}
\noindent Content without adjusting.\\

\noindent
จากโค้ดตัวอย่างด้านบน ผู้อ่านอาจสังเกตุได้ว่ามีการใช้คำสั่ง \textbackslash noindent คำสั่งนี้เป็นคำสั่งที่ใช้เพื่อบอก \LaTeX~ ไม่ให้ทำการกำหนดย่อหน้าใบบรรทัดแรกของข้อความเมื่อมีการขึ้นย่อหน้าใหม่

\subsection{Format alignment}
\label{ch2:format-align}
เหมือนกับโปรแกรม word processor อื่นๆ \LaTeX~ อนุญาตให้ผู้ใช้งานสามารถกำหนดหรือเปลี่ยนแปลงการจัดรูปแบบของประโยคที่ปรากฏในเอกสาร โดยจะมีทั้งสิ้นสามรูปแบบด้วยกันดังคำสั่งต่อไปนี้ 
\begin{table}[hbt!]
\footnotesize
    \label{ch2:table:format-align}
    \caption{คำสั่งเพื่อกำหนดรูปแบบของประโยค}
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
    \hline
        \textbackslash raggedright & กำหนดให้ข้อความชิดด้านซ้ายของกระดาษ\\
    \hline
        \textbackslash raggedleft & กำหนดให้ข้อความชิดด้านขวาของกระดาษ \\
    \hline
        \textbackslash centering & กำหนดให้ข้อความอยู่ตรงกลางหน้ากระดาษ \\
    \hline
    \end{tabularx}
\end{table}

\underline{ข้อควรระวัง} การใช้งานคำสั่งในตารางที่~\ref{ch2:format-align} ต้องทำภายใต้ \{\} เท่านั้นมิฉะนั้นคำสั่งนี้จะส่งผลถึงข้อความทั้งหมดของเอกสาร ดังจะมีตัวอย่างการใช้งานดังต่อไปนี้ \\

\noindent{\textbackslash raggedleft} Text flushed right\textbackslash\textbackslash\}\par
{\raggedleft Text flushed right\\[1cm]}

\noindent{\textbackslash raggedright} Text flushed left \textbackslash\textbackslash\}\par
{\raggedright Text flushed left\\[1cm]}

\noindent{\textbackslash centering} Centering the text \textbackslash\textbackslash\}\par
{\centering Centering the text\\[1cm]}

\section{Bullet และ Numbering}
\label{ch2:sec:items}
การใช้สร้าง bullet หรือใส่เลขลำดับสำหรับรายการ ผู้เขียนสามารถทำได้โดยกำหนดใน environment "itemize" สำหรับ bullet หรือ "enumerate" สำหรับเลขลำดับ ดังแสดงในโค้ดต่อไปนี้ \\

\begin{lstlisting}[float=htbp,language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
\noindent itemize items:
\begin{itemize}
	\item First bullet 
	\item Second bullet 
	\begin{itemize}
		\item First sub-bullet
		\item Second sub-bullet
	\end{itemize}
\end{itemize}
%========================================
\noindent enumerate items:
\begin{enumerate}
	\item First numbering
	\item Second numberinga
	\begin{enumerate}
		\item First sub-numbering
		\item second sub-numbering
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{lstlisting}

\noindent
โดยผลลัพธ์จาการคอมไพล์จะได้ดังที่แสดงเป็นข้อความด้านล่างต่อไปนี้ \\

\noindent itemize items:
\begin{itemize}
	\item First bullet 
	\item Second bullet 
	\begin{itemize}
		\item First sub-bullet
		\item Second sub-bullet
	\end{itemize}
\end{itemize}
\noindent enumerate items:
\begin{enumerate}
	\item First numbering
	\item Second numbering
	\begin{enumerate}
		\item First sub-numbering
		\item second sub-numbering\\
	\end{enumerate}
\end{enumerate} 
\noindent
ในกรณีที่ต้องการลดช่องหว่างระหว่างรายการ เราสามารถทำได้โดยการกำหนดค่า itemssep ตามที่ต้องการ ดังแสดงในโค้ดด้านล่างต่อไปนี้

\begin{lstlisting}[float=h, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{itemize}
    \setlength{itemsep = ค่าที่ต้องการ
	\item First bullet 
	\item Second bullet 
\end{itemize}
\end{lstlisting}

\noindent 
ผลลัพธ์จากการกำหนด itemsep จะเป็นไปตามข้อความด้านล่าง\\

\begin{minipage}{.4\textwidth}
\textbf{itemsep = -0.5em}
\begin{itemize}
\setlength\itemsep{-0.5em}
	\item First numbering
	\item Second numbering
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.4\textwidth}
\textbf{default}
\begin{itemize}
	\item First numbering
	\item Second numbering
\end{itemize}
\end{minipage}

\section{การใส่รูปภาพ}
เราสามารถใส่รูปภาพลงไปในเอกสารได้ด้วยการเรียกใช้ environment "figure" ดังแสดงในโค้ดด้านล่าง

\begin{lstlisting}[float=htbp,language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
\begin{figure}[placement specifier]
   	\includegraphics[width=Image size]{File name}
   	\caption{Image caption}
   	\label{Image label}
\end{figure}
\end{lstlisting}

\begin{figure}[h]
	\centering
   	\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\centering
   		\includegraphics[width=\textwidth]{cat.jpg}
   		\caption{Image with 50\% scaling}
   		\label{pic:50size}
   	\end{minipage}
   	\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\centering
   		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{cat.jpg}
   		\caption{Image with 25\% scaling}
   		\label{pic:25size}
   	\end{minipage}
\end{figure}

รูปภาพสามารถแสดงผลได้จากการกำหนดอัตราส่วนจากขนาดของภาพต้นฉบับ ตัวอย่างเช่นถ้าเรากำหนด ให้ width มีค่า เท่ากับ "0.5\textbackslash textwidth"  \LaTeX~ จะทำการปรับขนาดของรูปให้มีขนาด 50\% ของต้นฉบับ ในรูปที่~\ref{pic:50size} และ รูปที่~\ref{pic:25size} แสดงถึงความแตกต่างของการปรับขนาดรูปภาพให้อยู่ที่ 50\% และ 25\% ของต้นฉบับ ในกรณีที่ต้องการกำหนดรูปแบบการวางรูปภาพตามตำแหน่งต่างๆของหน้ากระดาษ เราสามารถกำหนดในตำแหน่งของ \textbf{placement specifier} ที่แสดงในโค้ดด้านบน โดยค่าที่สามารถกำหนดได้เป็นไปตามตารางที่~\ref{table:placement}.

\begin{table}[h]
\footnotesize
\caption{Placement specifiers}
\label{table:placement}
\centering
%\begin{tabularx}{|l|p{13.75cm}|}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\textbf{h} 	&	Place the figure at the approximate point it occurs in the source text.\\
	\hline
	\textbf{t}	&	Position at the top of the page.\\
	\hline
	\textbf{b}	&	Position at the bottom of the page.\\ 
	\hline
	\textbf{p}	& 	Put on a special page for the figures.\\
	\hline
	\textbf{!}	&	Override internal parameters \LaTeX~ uses for determining ``good" float positions.\\ 
	\hline
	\textbf{H}	& 	Places the figure at precisely the location in the \LaTeX~ code. (requires the float package)\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}

นอกเหนื้อจากนั้นเรายังสามารถกำหนดรูปภาพย่อย (sub figure) เช่น รูปที่~1-1a ได้ดังแสดงในรูปที่~\ref{pic:subfig} โดยการเรียกใช้ package ที่ชื่อว่า "subfigure" ซึ่งถูกกำหนดอยู่ใน "main.tex" การกำหนดรูปภาพย่อยสามารถทำได้ดังโค้ดที่แสดงด้านล่าง และหลังจากกำหนดค่าต่างๆเสร็จเรียบร้อยแล้ว จะมีรูปที่~\ref{pic:subfig:cat1} และ รูปที่~\ref{pic:subfig:cat2} ปรากฏขึ้นมาใน environment ของ รูปที่~\ref{pic:subfig}
\begin{lstlisting}[float=h, language = TeX, basicstyle=\scriptsize]
\captionsetup{compatibility=false} 
...
\begin{document}
...
\begin{figure}[placement specifier]
	\begin{subfigure}[placement specifier]{Subfigure boundary 
		   size}
		\includegraphics[Subfigure size]{File name}
		\caption{Subfigure caption}
		\label{Subfigure label}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[placement specifier]{Subfigure boundary 
	   	   size}
		\includegraphics[Subfigure size]{File name}
		\caption{Subfigure caption}
		\label{Subfigure label}
	\end{subfigure}
   	\caption{Image caption}
   	\label{Image label}
\end{figure}
...
\end{document}
\end{lstlisting}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{cat.jpg}
		\caption{Cat1}
		\label{pic:subfig:cat1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{cat.jpg}
		\caption{Cat2}
		\label{pic:subfig:cat2}
	\end{subfigure}
	\caption{รูปภาพย่อย}
	\label{pic:subfig}
\end{figure}

\newpage
\section{การสร้างตาราง}
\label{ch2:sec:tabular}
\LaTeX~ อนุญาตให้เราสามารถสร้างตารางในเอกสารได้โดยการเรียกใช้ environment "tabular" ในการสร้างตารางนั้น tabular จะรับค่าผ่านทาง \{\} โดยค่าที่ใส่เข้าไปนี้จะบ่งบอกถึงคุณลักษณะของตารางและข้อมูลที่บรรจุอยู่ในตารางเช่น ขนาดของตาราง, การตีเส้น, การชิดข้อความไปทางซ้าย, ขวา หรือตรงกลาง เป็นต้น การกำหนดค่าต่างๆนี้สามารถดูได้จากตารางที่~\ref{table:tablespec}

\begin{table}[h]
\caption[Table spec argument]{\raggedright Table spec argument}
\footnotesize
\label{table:tablespec}
\begin{tabular}{|l|p{12.25cm}|}
	\hline
	\textbf{l}				&	left-justified column\\
	\hline
	\textbf{c}				&	centered column\\
	\hline
	\textbf{r}				&	right-justified column\\
	\hline
	\textbf{p\{'width'\}}	&	paragraph column with text vertically aligned at the top\\
	\hline
	\textbf{m\{'width'\}}	&	paragraph column with text vertically aligned in the middle (requires array package)\\
	\hline
	\textbf{b\{'width'\}}	&	paragraph column with text vertically aligned in the bottom (requires array package)\\
	\hline
	\textbf{|}				&	verticla line\\
	\hline
	\textbf{||}				&	double verticla line\\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}

ในการสร้างตารางเราต้องการ environment สองประเภทด้วยกันคือ "tabular" และ "table" โดย table environment นั้นถูกใช้เพื่อกำหนดตำแหน่งของตารางบนหน้าเอกสาร ซึ่งมีการรับค่าเหมือนกับการกำหนดตำแหน่งของรูปภาพดังที่แสดงในตารางที่~\ref{table:placement} สำหรับ environment tabular นั้นจะใช้สำหรับกำหนดรูปแบบของตารางและ ข้อมูลที่บรรจุอยู่ในตาราง สำหรับตัวอย่างโค้ดในการสร้างตารางสามารถดูได้จากโค้ดด้านล่างต่อไปนี้
\begin{lstlisting}[float =h, language= TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{table}[placement specifier]
\caption[Table caption appearing in LoT]{Table caption}
\label{Table label}
\begin{tabular}{|l|p{11cm}|}
	\hline
	First element	&	Some more details\\
	\hline
	Second element	&	Some more details\\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{lstlisting}

\noindent
การกำหนด caption ของตารางนั้นหากเราต้องการแยก caption ของตารางกับ caption ที่จะไปปรากฏในสารบัญตารางเราจะสามารถทำได้โดยการใส่ caption ที่ต้องการให้ปรากฏในสารบัญตารางใน [] และ caption ที่จะให้ปรากฏในหน้าเอกสารใน \{\} ดังแสดงในโค้ดด้านบน

การแยกข้อมูล rows และ colomns สามารถทำได้จากการใช้ "\textbackslash\textbackslash" and "\&" ตามลำดับ จำนวนของ coloms จะเท่ากับจำนวนของ table specs ที่ถูกกำหนดใน tabular ดังนั้นจากโค้ดตัวอย่างด้านบน เราจะมีข้อมูลทั้งหมด 2 columns สำหรับ จำนวน rows ของตารางจะกำหนดจากจำนวน "\textbackslash\textbackslash" ที่ถูกใช้ จากตัวอย่าง "\textbackslash\textbackslash" จะมีการใช้ตามหลังข้อมูลที่ต้องการบรรจุในตารางซึ่งจะมีทั้งหมด 2 rows ด้วยกัน  นอกเหนือจากนี้เรายังสามารถตีเส้นแบ่งระหว่าง rows ได้โดยการใช้คำสั่ง "\textbackslash hline" อีกด้วย ผลการคอมไพล์โค้ดตัวอย่างด้านบนจะให้ผลตามตารางที่~\ref{table:example}

\begin{table}[h]
\caption[Table caption appearing in LoT]{\raggedright Table caption}
\label{table:example}
\begin{tabular}{|l|p{11cm}|}
	\hline
	First element	&	Some more details\\
	\hline
	Second element	&	Some more details\\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}

การสร้างคารางอาจดูยุ่งยากสำหรับผู้เริ่มต้น อย่างไรก็ตามในปัจจุบันมี webiste ที่ให้บริการการสร้างตารางสำหรับ \LaTeX~ ในรูปแบบ GUI โดยเราสามารถเข้าไปใช้งานได้ที่ \textit{https://www.tablesgenerator.com/}

\section{การใช้งาน tabularx}
ในหัวข้อที่~\ref{ch2:sec:tabular} ได้พูดถึงการสร้างตารางในเอกสาร \LaTeX~ อย่างไรก็ตามเพื่อลดความยุ่งยากในการกำหนดขนาดของ column เพื่อให้มีขนาดเหมาะสมกับหน้ากระดาศ package "tabularx" จึงถูกนำมาใช้เพื่อเป็นส่วนเสริมการทำงานเพื่อลดความยุ่งยากนี้ การใช้งานของ tabularx นั้นจะแตกต่างกับ tabular เพียงเล็กน้อยคือ ในการสร้างตาราง tabularx ต้องกำหนดความกว้างของตารางเข้ามาด้วยดังที่แสดงโค้ดต่อไปนี้ 
\begin{lstlisting}[float =h, language= TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{table}[hbtp]
\label{tab:tabularx}
\begin{tabularx}{250pt}{|l|X|}
	\hline
	First element	&	Some more details\\
	\hline
	Second element	&	Some more details\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}
\end{lstlisting}

\newpage\noindent
โดยผลลัพธ์จากการคอมไพล์โค้ดด้านบนจะเป็นไปตามตารางที่~\ref{tab:tabularx}
\begin{table}[hbtp]
\caption{ตารางโดยการใช้ tabularx package โดยมีความกว้าง 250pt}
\label{tab:tabularx}
\begin{tabularx}{250pt}{|l|X|}
	\hline
	First element	&	Some more details\\
	\hline
	Second element	&	Some more details\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\noindent 
หากเราต้องการให้ขนาดของ table มีขนาดเท่ากับหน้ากระดาษ เราสามารถกำหนดขนาดความกว้างของตารางให้มีเค่าเท่ากับตัวแปร \textbackslash textwidth หรือก็คือแทนที่ 250pt จากตัวอย่างด้านบนด้วย \textbackslash textwidth โดยเมื่อทำการคอมไพล์แล้วจะได้ผลดังตาราง \ref{tab:tabularxtextwidth}
\begin{table}[h]
\caption{ตารางโดยการใช้ tabularx package โดยมีความกว้างเท่ากับ \textbackslash textwidth}
\label{tab:tabularxtextwidth}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	First element	&	Some more details\\
	\hline
	Second element	&	Some more details\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\noindent
ค่า table spec ของ tabularx จะเพิ่มขึ้นมาสองชนิดจาก tabular ดังแสดงในตารางที่~\ref{tab:tabularxspec}
\begin{table}[H]
\caption{Table spec of tabularx}
\label{tab:tabularxspec}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	\textbf{X} 	&	Automatic adjusting the columns width according to table size and left aligning the content.\\
	\hline
	\textbf{Y}	&	Automatic adjusting the columns width according to table size and centering the content.\\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}

\section{การใส่โค้ดในเอกสาร (algorithm)} 
เราสามารถสร้างพื้นที่เพื่อใส่ source code ลงในเอกสารได้โดยการเรียกใช้ "lstlisting environment" เช่นเดียวกับการสร้างตาราง และการใส่รูปภาพในเอกสาร เราสามารถกำหนด caption และ label เพื่อการอ้างอิงให้กับ lstlisting environment ได้เช่นกัน ดังแสดงในโค้ดด้านล่าง โดย lstlisting environment จะมีการรับค่าเพื่อกำหนดรูปแบบการแสดงผลอยู่ 5 ค่าด้วยกันดังแสดงในตารางที่~\ref{tab:listingArg} 
\begin{lstlisting}[float=h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\ begin {lstlisting}[float= h, language = TeX, basicstyle= {\scriptsize}, caption = {MyCaption}, label = {My Label}]
... your code ...
... your code ...
... your code ...
\ end {lstlisting}
\end{lstlisting}

\begin{table}[H]
\footnotesize
\caption{Lstlisting input arguments}
\label{tab:listingArg}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
	\hline
	float 	&	Define placement specifier accourding to Table~\ref{table:placement}\\
	\hline
	language	&	Highlight the code according to specific programming language\\
	\hline
	basicstyle & In this case, we use basicstyle parameter to define the font size\\
	\hline
	caption & Caption of the code\\
	\hline
	label & Label of the code \\
	\hline
\end{tabularx}
\end{table}
\noindent
โดยโค้ดตัวอย่างสามารถคอมไพล์ออกมาได้ดัง อัลกอริทึม~\ref{MyLabel}
\begin{lstlisting}[float= h, language = TeX, basicstyle= {\scriptsize}, caption = {My Caption}, label = {MyLabel}]
... your code ...
... your code ...
... your code ...
\end{lstlisting}


\section{การอ้างอิงตาราง, รูปภาพ และ อัลกอริทึม}
ใน \LaTeX~ เราไม่จำเป็นต้องเขียนตัวเลขของตารางหรือเอกสารด้วยตัวเองซึ่งเป็นหนึ่งในความสะดวกสบายที่ \LaTeX~ ทำให้ การอ้างอิงเลขเหล่านี้สามารถทำได้โดยการใช้คำสั่ง "\textbackslash ref\{label name\}" อย่างไรก็ตามแต่ละรูปภาพ หรือตารางที่จะถูกอ้างอิง จำเป็นต้องมีการกำหนดค่า "label" โดยค่า label นี้จะถูกกำหนดไว้ภายใน table หรือ figure environment โดยคำสั่ง "\textbackslash label\{label name\}"

\section{การจัดองค์ประกอบของเนื้อหาในหน้ากระดาษ}
ในบางกรณี เรามีความจำเป็นต้องเขียนข้อความในลักษณะพิเศษ เช่น ต้องการเขียนข้อความด้านข้างรูปภาพ หรือ ต้องการนำรูปภาพสองรูปมาไว้ข้างกัน เราสามารถใช้ package ชื่อ "minipage" เพื่อจัดการงานส่วนนี้ได้ โดน minipage จะทำการสร้างกรอบที่มองไม่เห็นขึ้นมาคลอบสิ่งที่อยู่ใน environment และทำการจัดองค์ประกอบของกรอบนั้นตามที่ถูกกำหนดไว้ โดยกรอบเหล่านี้จะมีการจัดเรียงเหมือนตัวอักษรจากซ้ายไปขวาตามลำดับ โค้ดการใช้งาน minipage เป้นไปตามด้านล่าง ซึ่งให้ผลลัพธ์จากการคอมไพล์เป็นไปตามรูปที่~\ref{pic:sidebyside}

\begin{lstlisting}[float=h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{minipage}{.45\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{cat.jpg}
		\caption{A cat}
		\label{pic:sidebyside}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.45\textwidth}
		This is a text description of Cat figure.\\
		This is a text description of Cat figure.\\ 	
		This is a text description of Cat figure.\\ 	
	\end{minipage}
\end{figure}
\end{lstlisting}
\vspace*{-0.75cm}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{minipage}{.45\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{cat.jpg}
		\caption{A cat}
		\label{pic:sidebyside}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.45\textwidth}
		This is a text description of Cat figure.\\
		This is a text description of Cat figure.\\ 	
		This is a text description of Cat figure.\\ 	
	\end{minipage}
\end{figure}

\newpage
\section{Landscape mode}
\label{sec:landscape}
ในบางสถานการณ์ การจัดหน้ากระดาษแบบ \emph{landscape mode} มีความจำเป็นเพื่อให้การอ่านทำได้ง่ายขึ้น ใน \LaTeX~ เราสามารถเรียกใช้ package ชื่อ "lscape" เพื่อเปิดการใช้งานสำหรับหน้ากระดาษแบบ landscape โดยเนื้อหาใดๆที่อยู่ใน landscape environment จะถูกจัดเรียงแบบ landscap ดังที่แสดงในโค้ดตัวอย่างดังต่อไปนี้ โดยผลจากการคอมไพล์จะเป็นไปตามหน้าที่~\pageref{page:landscape}


\begin{lstlisting}[float=h, language=TeX,basicstyle= \scriptsize]
\begin{landscape}
The contents which are contained in landcape page.
.......
.......
.......
\end{landscape}
\end{lstlisting}

\begin{landscape}
\label{page:landscape}
\noindent
The contents which are contained in landcape page. \\
.......\\
.......\\
.......\\
\end{landscape}

\section{การกำหนดรูปแบบตัวอักษร}
ในบางครั้งเรามีความจำเป็นต้องกำหนดรูปแบบตัวอักษร เช่นการเปลี่นยขนาดตัวอักษร หรือ การเปลี่ยน font ตัวอักษร เพื่อให้แสดงผลได้ตามต้องการ สำหรับ\LaTeX~ นั้นมี  build-in commands เพื่ออำนวบความสะดวกแก่ผู้ใช้งานดังในหัวข้อที่จะกล่าวต่อไปนี้

\subsection{รูปแบบตัวอักษร}
การกำหนดรูปแบบตัวอักษรสามารถทำได้ดังคำสั่งต่อไปนี้ \\

\begin{minipage}{\textwidth}
\textbackslash textit\{...\}: \textit{italic}.\\
\textbackslash textbf\{...\}: \textbf{boldface}.\\
\textbackslash emph\{...\}: \emph{Emphasis is shoter command to activate italic style}.\\
\end{minipage}\\

คำสั่งเหล่านี่สามารถใช้งานร่วมกันเพื่อผสมผสานรูปแบบของตัวอักษรได้ ยกตัวอย่างเช่น คำสั่ง \textbackslash textbf\{\textbackslash textit\{BoldItalic style\} สามารถสร้างออกมาได้เป็น \textbf{\textit{BoldItalic style}} เป็นต้น

\subsection{ขนาดตัวอักษร}
\LaTeX~ มีคำสั่ง build-in สำหรับกำหนดขนาดตัวอักษรดังนี้

\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\textbackslash normalsize: {\normalsize normal size}\\
	\textbackslash small: {\small small size}\\
	\textbackslash footnotesize: {\footnotesize smaller size}\\
	\textbackslash scriptsize: {\scriptsize more smaller size}\\
	\textbackslash tiny: {\tiny smallest size}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.40\textwidth}
	\textbackslash Huge: {\Huge bigest size}\\
	\textbackslash huge: {\huge more bigger}\\
	\textbackslash LARGE: {\LARGE more bigger}\\
	\textbackslash Large: {\Large a bit bigger}\\
	\textbackslash large: {\large slightly bigger}\\
\end{minipage}\\
การกำหนดขนาดตัวอักษาต้องทำใน สิ่งที่เรียกว่า scope of command หรือ \{\} เพื่อไม่ให้ส่งผลกระทบถึงข้อความอื่นๆในเอกสาร นอกเหนือจากคำสั่ง build-in ใน \LaTeX~ แล้ว เรายังสามารถกำหนดขน
าดของตัวอักษรได้ด้วยตัวเองผานทางคำสั่ง \textbackslash fontsize\{ขนาดตัวอักษร\}\{ระยะห่างบรรทัดระหวาง
บรรทัด\} ดังแสดงในตัวอย่างโค้ดด้านล่างต่อไปนี้ 

\begin{lstlisting}[float=h, language=TeX,basicstyle= \scriptsize]
{\fontsize{20}{30} 
TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont
}
\end{lstlisting}\noindent
โดยผลที่ได้จากการคอมไพล์จะได้ดังข้อความด้านล่าง

{\fontsize{20}{30} TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont TestFont

}

\section {สมการคณิตศาสตร์}
คุณสมบัติที่โดดเด่นของ \LaTeX~ คือการสร้างสมการคณิตศาสตร์ออกมาได้อย่างสวยงาม การเขียนสมการทางคณิตศาสตร์ใน \LaTeX~ นั้นจะเป็นการเขียนคำสั่ง script ซึ่งมีความแตกต่างจาก word processor อื่นๆ (สามารถดูรายละเอียดเพิ่มเติมได้ใน ภาคผนวก~\ref{apd:mathcmd}) การเขียนสมการคณิตศาสตร์บน \LaTeX~ นั้นจะเขียนบน environment ทางคณิตศาสตร์ ซึ่งสามารถประกาศได้หลายรูปแบบ แต่ว่ามีสามรูปแบบที่นิยมใช้ดังแสดงในโค้ดด้านล่างต่อไปนี้ 

\begin{lstlisting}[float = h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
$ LaTeX math script $		--------- (1)

\[ LaTeX math script \]		--------- (2)

\begin{equation}		--------- (3)
	LaTeX math script
\end{equation}
\end{lstlisting}

ความแตกต่างระหว่างคำสั่งสามประเภทนี้คือ "\$...\$" เป็นการประกาศ inline environment เพื่อสร้างสมการคณิตศาสตร์ในบรรทัดเดียวกับข้อความ ในขณะที่อีกสองคำสั่งนั้นจะสร้างสมการในบรรทัดใหม่ตรงกลางหน้ากระดาษ ตัวอย่างจากการสร้างสมการจากการประกาศทั้งสามรูปแบบในการสร้างสมการของผลบวกระหว่าง x และ  y เท่ากับ z หารด้วย 2 จะได้ผลลัพธ์ดังนี้ \\[\baselineskip]
{\$...\$} environment: $ x+y = \frac{z}{2}$	\\[\baselineskip]
{\textbackslash[...\textbackslash]} environment: \[x+y= \frac{z}{2} \]\\
{\textbackslash begin\{equation\} ... \textbackslash end\{equation\}} environment: 
\begin{equation}
	x+y=\frac{z}{2}
\end{equation}

\subsection {สร้างเลขกำกับสำหรับหลายสมการ}
ในการสร้างมากกว่าหนึ่งสมการในหนึ่ง environment นั้นเราจำเป็นต้องใช้ package ที่ชื่อว่า "amsmath" คำสั่งที่ใช้เพื่อสร้างหลายสมการในหนึ่ง environment สามารถดูได้จากสมการด้านล่าง เราใช้ environment ชื่อ align สำหรับการกำหนดรูปแบบของสมการ การใช้ align จะทำให้แต่ละสมการมีเลขสมการกำกับ ในขณะที่การใช้ align ภายใน equation environment นั้นจะมีเลขกำกับแค่สมการแรกเท่านั้น

\begin{lstlisting}[float =h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\usepackage{asmmath}
...

\begin{align}
	&\text{Numbering in only align.}\nonumber \\
	&y=x+1 \label{eq:eq1}\\
	&z=x+3 \label{eq:eq2}
\end{align}

\begin{equation}
\label{eq:eq3}
\begin{aligned
	&\text{Numbering in align and equation.}\\
	&y=x+1\\
	&z=x+3
\end{aligned}
\end{equation}
\end{lstlisting}

จากตัวอย่างเราอาจสังเกตุได้ว่ามีการใช้ "\&", "\textbackslash\textbackslash" และ "\textbackslash nonumber" การใช้ "\textbackslash\textbackslash" นั้นสำหรับการขึ้นบรรทัดใหม่ การใช้ "\&" เป็นการกำหนดตำแหน่งแต่ละสมการให้เรียงตรงกัน และการใช้ "\textbackslash nonumber" เป็นการยบอก \LaTeX~ ว่าไม่ต้องใส่เลขกำกับสมการสำหรับรบรรทัดนั้นๆ 

\noindent
โดยผลการคอมไพล์จะได้เป็นตามสมการด้านล่าง
\begin{equation}
\label{eq:eq3}
\begin{aligned}
	&\text{Numbering in align and equation.}\\ 
	&y=x+1\\
	&z=x+3
\end{aligned}
\end{equation}
\begin{align}
	&\text{Numbering in only align.}\nonumber\\
	&y=x+1 \label{eq:eq1}\\
	&z=x+3 \label{eq:eq2}
\end{align}

\subsection{ตัวห้อย และ ยกกำลัง}

ในบางกรณีเรามีความจำเป็นต้องเขียนสมการที่มีการใช้ยกกำลัง (superscript)  หรือตัวห้อย (subscript) ใน \LaTeX~ เราสามารถใช้ \_{} และ \^{} สำหรับการกำหนดตัวห้อย และยกกำลัง ตามลำดับใน math environment ดังจะเห็นได้จากตัวอย่างด้านล่าง

\begin{align*}
		\text{\textbackslash int\textbackslash limits\_\{x=1\}\^{}\{\textbackslash infty\}\{f(x)\}}\qquad	& \int\limits_{x=1}^\infty{f(x)}\\
		\text{\textbackslash int\_\{x=1\}\^{}\{\textbackslash infty\}\{x+1\}}\qquad	& \int_{x=1}^\infty{x+1}\\
		\text{\textbackslash sum\_\{x=1\}\^{}\{\textbackslash infty\}\{x\^{}2+x+1\}}\qquad	& \sum_{x=1}^\infty{x^2+x+1}\\
\end{align*}

\subsection{การปรับระยะระหว่างตัวแปร}
เราสามารถปรับระยะระหว่างตัวแปรและตัวดำเนินการทางคณิตศาสตร์ได้โดยการใช้ {\textbackslash !, \textbackslash ,, \textbackslash :, \textbackslash ;, \textbackslash~ ,\textbackslash quad, \textbackslash qquad} ดังที่แสดงในโค้ดด่านล่าง
\begin{lstlisting}[float = h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{align*}
f(x) =& x^2\! +3x\! +2 \\
f(x) =& x^2+3x+2 \\
f(x) =& x^2\, +3x\, +2 \\
f(x) =& x^2\: +3x\: +2 \\
f(x) =& x^2\; +3x\; +2 \\
f(x) =& x^2\ +3x\ +2 \\
f(x) =& x^2\quad +3x\quad +2 \\
f(x) =& x^2\qquad +3x\qquad +2
\end{align*}
\end{lstlisting}\\
โดยเมื่อคอมไพล์แล้วจะได้ผลลัพธ์ที่ปรากฏในเอกสารดังนี้:
\begin{align*}
f(x) =& x^2\! +3x\! +2 \\
f(x) =& x^2+3x+2 \\
f(x) =& x^2\, +3x\, +2 \\
f(x) =& x^2\: +3x\: +2 \\
f(x) =& x^2\; +3x\; +2 \\
f(x) =& x^2\ +3x\ +2 \\
f(x) =& x^2\quad +3x\quad +2 \\
f(x) =& x^2\qquad +3x\qquad +2
\end{align*}

\subsection{การกำหนดขนาดของปีกกา}
ใบบางสมการขนาดของปีกา (delimiter) จำเป็นต้องใช้เพื่อบ่งบอกขอบเขตของตัวแปรเพื่อให้เกิดความชัดเจน สำหรับใน \LaTeX~ คำสั่ง "\textbackslash left" และ "\textbackslash right" ถูกนำมาใช้เพื่อปรับขนาดของปีกกาเพื่อให้เหมาะสมกับสมการนั้นๆ ตัวอย่างของโค้ดด้านล่่างเมื่อทำการคอมไพล์จะได้ผลลัพธ์ดังสมการที่ ~\ref{eq:leftright} และ \ref{eq:noleftright} ตามลำดับ

\begin{lstlisting}[float=h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
\begin{align*}
\left(\sqrt{2}+\sqrt{3}\right)^2: \left(\frac{x^2}{y}\right)\\
(\sqrt{2}+\sqrt{3})^2: (\frac{x^2}{y}) 
\end{align*}
\end{lstlisting}
\begin{align}
		\left(\sqrt{2}+\sqrt{3}\right)^2&: \left(\frac{x^2}{y}\right) \label{eq:leftright}\\
		(\sqrt{2}+\sqrt{3})^2&: (\frac{x^2}{y}) \label{eq:noleftright}
\end{align}

\noindent
ในตารางที่~\ref{table:delimitersize} แสดงถึงขนาดของปีกกาเมื่อมีการใช้คำสั่ง {\textbackslash left} and {\textbackslash right} ประเภทต่างเพื่อกำหนดขนาด

\begin{table}[h]
\caption{ขนาดของปีกกาเมื่อมีการใช้ \textbackslash left และ \textbackslash right แบบต่างๆ}
\label{table:delimitersize}
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{Y|Y|Y|Y|Y|Y|Y}
	Delimiter size & text size & \textbackslash left \textbackslash right 
    &\textbackslash bigl \textbackslash bigr &\textbackslash Bigl \textbackslash Bigr  
	&\textbackslash biggl \textbackslash biggr &\textbackslash Biggl \textbackslash Biggr   \\
	\hline
	Result & $(b)(\frac{c}{d})$ & $\left(b\right)\left(\frac{c}{d}\right)$  
    & $\bigl(b\bigr)\bigl(\frac{c}{d}\bigr)$  & $\Bigl(b\Bigr)\Bigl(\frac{c}{d}\Bigr)$
	& $\biggl(b\biggr)\biggl(\frac{c}{d}\biggr)$ & $\Biggl(b\Biggr)\Biggl(\frac{c}{d}\Biggr)$\\
\end{tabularx}
\end{table}

\section{การใส่ footnotes}
บางครั้งเนื้อหาพิเศษบางประเภทมีความจำเป็นต้องใส่คำอธิบายที่ไม่อาจใส่ลงในเนื้อหาได้ ทำให้มีความจำเป็นต้องใส่ข้อมูลเหล่านี้ลงใน footnote ของหน้ากระดาษ เราสามารถทำขั้นตอนดังกล่าวได้โดยการใช้คำสั่ง \textbackslash footnote โดยการใช้คำสั่ง \textbackslash footnote นั้นจะเป็นการเพิ่ม ตัวเลขด้านบน (superscript) กำกับสำหรับข้อความหรือประโยคที่จะถูกอธิบายใน footnote การใช้คำสั่ง \textbackslash footnote จะเป็นไปดังตัวอย่างโค้ดด้านล่าง 
\begin{lstlisting}[float=h, language = TeX, basicstyle={\scriptsize}]
I'm writing something here to test \footnote{footnotes working fine} 
several features. It is fine to have more than one footnote 
\footnote{second footnote} in a page. 
\end{lstlisting}\\
ซึ่งจะแสดงผลในหน้ากระดาษดังข้อความด้านล่าง\\
I'm writing something here to test \footnote{footnotes working fine} 
several features. It is fine to have more than one footnote 
\footnote{second footnote} in a page. 








